政府代表︰周六無催淚彈證新例能減暴力

【Now新聞台】高等法院拒絕向全體泛民議員申請，就禁蒙面法頒下臨時禁制令，法官期望月底開庭處理司法覆核。法律界立法會議員郭榮鏗指，法官要求短期內開庭情況罕見，認為反映政府做法很可能違憲。

公民黨的郭榮鏗及陳淑莊等多名立法會議員到高等法院出席聆訊，法庭先處理有關臨時禁制令的申請。

代表民主派的資深大律師李志喜陳詞指，緊急法1922年制定，是在基本法草擬前，不符合基本法中三權分立、互相制衡的原則，這次立法會在毫無原因下被剝奪審議法例的權力，淪為橡皮圖章。

李志喜又認為，現時警員在街上截查市民或拘捕示威者時，會即時查看他們的身份證及要求他們脫下口罩，已可以識別市民身分，市民拒絕的話現有其他法例已可處理，質疑為何要制定禁蒙面法賦予警員額外權力，形容若今次獲確立將會是一條不歸路。

代表政府的資深大律師余若海陳詞時指，在李志喜的陳詞中，完全沒有提及香港現時暴動、縱火及破壞的情況，政府需即時保護市民，而寄望立法會在一日內完成審議是不切實際，議員會提出各種質詢及修訂甚至阻礙法例通過。

余若海又表示，市民蒙面後無法被識別，會做出一些平常不敢做的事，例如向警員擲磚及雜物，部分人所戴的不是一般口罩而是防毒面罩，即使警方施放催淚彈亦難以控制暴動情形。

他又不認同沒有參與示威的市民戴面罩能保護自己，指守法的市民遇上非法集結應即時離開現場，以及向暴力行為說不，而在禁蒙面法生效後的星期六，警方毋須施放催淚彈證明立法能減低暴力。

法官林雲浩聽完雙方陳詞後拒絕批出臨時禁制令，將在星期二頒下書面理由，又要求民主派及政府雙方盡快商討時間，期望能在月底展開合併聆訊，將司法覆核申請許可及正審一併處理，預計需時兩天。

民主派認為情況罕見，反映法庭亦質疑政府做法有問題。

郭榮鏗又指，希望可透過聆訊釐清政府及立法會的權力，說明行政機關是否能繞過立法會，制定任何法律。

余若海出黎食撚哂今日D TG佢啦
屌你老母仆街死

有催淚彈你同我食左張枱佢

今日被打臉

我擔心呢條撚屌遲早俾人私了

政府所有侵犯人權既case 都係佢經手

唔好理佢，唔洗嬲，由佢自己打飛機

減黑警暴力?

係都報係余若薇度

用結果去証明犯法可以無罪？
如果我殺左林病成個班子，全民即收手，係咪可以無罪？

多謝休息撚

你唔諗下佢本身個論點有問題之後你怪人休息？
用催淚彈黎衡量暴力？枝炮係人地到 人地用唔用係佢選擇 可唔可以咪再分化？
人地對家做到錯哂都唔割蓆 你自己割自己友蓆？

777為求鎮壓示威不惜攬炒

要日日出去示威唔可以停?
有一日無示威,政府就話緊急法成功,你就可以出黎抽水?
高地撚

好明顯佢準備左兩套立論
如果佢有暴力，咪話分映公眾利益既逼切性

咁今日呢?

下次佢話林鄭訓好左都得

今日果啲咩嚟